Andis se pois Märt Rist Sia kohto peäle ülles, et temmal Märtzi kuul selsamas aastas Pihkwa tee peäl sinnaminneku peäl siinpool Pihkwad ösi kõrtsis maggades amme katki lõigatud ning puhkust 5 Rubla hõbbed ärra warrastud. Sest nüüd, et se sullane Endrik Tork kes sinnaminneku peäl Willem Murro käest Rahha wõlgo on pallunud agga ei olle sanud, ning sel Endrik Torkal sugguki Rahha ei olle olnud, Pihkwas agga tõiste Worimehstel nakkanud Wina andma paljo asjo, kui Tradi Saia, Wehwerkoki, sibbulid, 1 Paar punnasid lapse kenge, ning 2 naela Tubbakud ostnud ning ülleültse rahha pillame hakkanud, on tõised Worimehhed arwanud, et temma need 5 Rubla hõbbed wõib Märt Risti käest ärra warrastanud ollewed, need ostetud asjad ni kui weel löitud 371 Kop hõbbed Endrik Torga käest ärra wõtnud.
Selle ülles antud kaebusse päle sai Endrik Torga käest küstud, kas temma Pihkwa tee peäl Märt Risti käest need ärra kaddonud 5 Rubla hõbbed on warrastanud, wõi kust temma  se rahha wõtnud, mikkege ta need eesnimmetud asjad ostnud ning need temma käest ärra wõetud 371 Kop hõbbed? wastas temma, et ta need 5 Rubla hõbbed Märt Risti käest ei olle warrastanud, waid temmal essi kui Pihkwas läinud, rahha liggi wõtnud mis ta on sanud:omma sõssare Marret Lausse käest			3 R. hõbbed		 omma Naise käest, mis temma Naine Ue-Karriste Juttusse Johanni käest wõlga kätte sanud			1 R. 50 Kp B.		Märt Undi käest			1 R. hõbbed		
Eesnimmetud Endrik Torkast ülles antud üttelusse järrel on se Kohtomees Jaan Awik selle Marret Lausse käest küsknud, kas temma paljo rahha omma wenna Endrik Torkal annud, enne kui ta Pihkwas läinud? ütlewad temma 80 Kop hõbbed annud ollewed.
Se Ue-Karriste Mees Juttusse Johann ütleb, et temma keddagid rahha Endrik Torka Naisel nüüd ei olle annud, sest se rahha on temma jubba ammogi ärra maksnud, se Endrik Torga Naine agga küll pärrast sedda kui Endrik Torga wargusse arwaminne ülles antud, temma jure tulnud tedda pallunud, et kui ta peaks Wanna Karriste Koggokonna Kohto jure kutsutud sama, ütleme, et alle nüüd se wõlg temmal ärra tassunud, ja kui nenda teeks 1 Rubla Banko jallawaewa massaks.
Märt Unt ütles kül, et temma omma sullase Endrik Torkal 1 Rubla hõbbed Pihkwa minnes annud.
Andis ka Willem Murro sedda tunnistust, et Endrik Tork  Pihkwa tee peäl sinna minnes temma käest rahha wõlgo pallunud, temma agga ei olle annud.
Sest nüüd et se assi tee peäl sündinud, ei sa temma ülle siin koggokonna-kohto een middagid mõitetud, waid Sillakohtus ülles antud.
